(請睇)轉貼一位居住元朗50年的同路人意見，大家討論下

*光復元天警署先係正確*

各位同路人， 小弟住左元朗接近30 年。住過幾條圍村， 都熟地型。但我想講本身嘅遊行路線根本係難進難退嘅困局。

大家明日入元朗冇晒方向和各有各入，什麼買手信，好危險，其實有冇唸過以下方式：

1， 光復元天， 唯有萬人報警， 吾好走散，落單*； 分兩條超短路線，簡單易明！

*A. 路線1: 朗屏站行去元朗警處報案*
*B. 路線2: 由天水圍站行去天水圍警處報案*

* 不遊行， 不靠近村落，分散大家去天水圍和朗屏兩個大站，不去元朗站。 不同民智未開的牛屎佬磨擦
*就算有人插穢嫁禍俾示威者 攪山墳/拆祠堂，我地集中在朗屏站附近警署/ 天水圍站警處報警， 佢地都吾可以屈報案者！同埋和理非要疏散都比較容易！

*認真講， 遊行行大馬路（民居）和元朗站（yoho town) 根本令到成班居民人心惶惶！坦奐成個元朗， 呢個係運動嘅初心和有必要咩？
其實我識好多元朗居民因變左死城都吾開心！*

*只有萬人去警處， 對居民影響最小， 不需坦奐元朗主要道路。附近也沒有村落，鄉黑無必要打人， 差館門口打人，記者在場，打人就逼警察做野！
如定期集齊人入元朗報警， 元朗經濟一定受打擊。一哥也吾識處理， 到時又可上國際版！*

2， 727 入去揾當日嘅兇徒， 佢地根本著晒草， 避風頭， 就算入村你又揾到佢地咩？
想問真係幫到兄弟報仇？同埋當日白衣暴徒有部份係巿區入黎，咁點報仇？我地在明，佢在暗。

3，* 元朗站根本係俾幾條圍村圍晒， 幾萬人行過去，路又窄， 入站嘅樓梯得一兩條，而且吾濶， 又係正圍村口，有任何混亂和理非 和
婦女小朋友根本疏散吾切，萬一 鄉黑警再次合作， 放個催淚蛋話 ， 所有兄弟散晒，一片混亂，眾人都吾知點走， 入yoho mall 又重演新城巿。
萬一有賤人 俾錢揾埋南亞邦/ 古惑仔打人，攞開山刀斬人， 佢地爛命一條， 坐監又如何？*

4， 而家 又吾批遊行， 但兄弟門都係想入去話俾鄉黑聽我地吾會屈服， 咁我覺得要對準目標，應該去元朗/
天水圍警處集體報案，幾萬人一齊攞返721嘅証據去差館報警，無得吾受，也吾係非法集會！

5， 牛屎佬係721 收左先無差別打人，所有黑社會都係有錢先做， 只不過721 收左錢加埋佢地根本吾識分示威者同平民， 乜人都打，我見到都好痛心

6， 元朗居民日日惶恐 吾敢出街，但呢種恐慌係逼使成個元朗巿嘅租金， 地產下滑。 如果持續， 最后地主，
業主，收租牛屎佬都會由藍變黃，一齊對準政府！鄉下佬吾會賣政府怕！

利申： 細佬住元朗30年，一直和理非和參與遊行， 但到今日我忍吾住想係連登發表。 好痛心元朗站居民俾人打。我也個個星期出黎遊行，知道年青人好勇對抗權貴，
但生命好珍貴，求大家要智取不要硬碰！ 一個都不能小！be water again!

*重點係朗屏站黎報警就朗屏站走，天水圍站黎報警就天水圍站走。兩條路都好快行到各區嘅差館！

而且係潛在危險不大，將衝突和擾民嘅情況減到最小，而且大家一齊行動，不分散🙏（求轉發至連登）

push

兄弟爬山, 做乜都好, 搵咗攻略睇先!

唔好再on 99 講有事退去寫字樓!
元朗有L寫字樓/商場你退!!!

if 天水被人圍咗, 無交通工具, 跑online 離開元朗去洪水橋/屯門要行 1.5 至 2 小時!
即係2倍老銅出支聯辦既距離!

做乜都好, 睇路呀!!! 唔好去送頭呀!!!

地圖傳送門: